俄羅斯譴責：白登政府對川普支持者進行政治迫害

俄羅斯外交部近日發表聲明，對喬·拜登治下的美國的人權狀況提出了嚴厲批評，斥責拜登政府正在對前總統川普的支持者展開政治迫害運動，甚至是對所有完全不承認2020年總統選舉結果的人進行迫害。

據美國保守派新聞網站「國家檔案」（National File）週三（17日）報導，俄羅斯外交部發表聲明，譴責拜登領導下的美國政府「正在進行迫害運動」，這場政治迫害甚至「針對完全不同意最近總統選舉結果的任何人」。

俄羅斯外交部發言人瑪麗亞·扎哈羅娃在一份聲明中提到，美國國會1月6日發生騷亂後，聯邦調查局(FBI)迄今已經審結了400多起刑事案件，申請了500多份搜查令和傳票，並已對200人提起了訴訟並實施拘留，其中只有幾十人被告被保釋或軟禁。

聲明指出，許多川普的支持者都承受著巨大的壓力，他們的家庭和社交圈成員被迫向FBI提供「方便」的證詞。聲明寫道：「甚至於沒有被正式起訴的人正在失業。 他們被禁止在社交媒體上公開露面。」

扎哈羅娃在聲明中質疑，美國的執法機構在處理這些相關案件時缺乏客觀公正性，他們可能只是在依照上司的命令而行事。為了「符合現政府宣告2021年1月6日事件為暴動」的定性，他們不僅針對那些闖入國會搶劫了東西的人，而且針對那一天在國會附近的所有其他人。

這份聲明明確指出，1月6日集會的參與者絕不是暴徒，而是和平抗議者。

「實際上，這些人大多數是關心自己國家局勢的普通公民。」 聲明寫道，「這是7400萬選民，他們為總統投票並試圖捍衛自己的觀點」。

扎哈羅娃在聲明中發出警告：政府的鎮壓不會解決美國民眾對拜登統治的普遍不滿，抗議也不會因此而消失。「美國公民理應受到符合法律以及符合華盛頓國際義務的依法對待」。

扎哈羅娃呼籲，拜登政府要尊重川普支持者的「基本人權」。

「在這種情況下，我們有充分的理由表達關切，並要求（拜登政府）遵守基本人權。」 扎哈羅娃強調說，「在涉及其他國家時，美國官員一直在虛偽地維護這些權利； 然而，他們在家裡就沒有任何顧忌」。

上個月，由於普京當局逮捕了俄羅斯反對派領袖納瓦利內（Alexei Navalny），拜登政府也曾公開對普京提出譴責。當時拜登的候任國安顧問沙利文（Jake Sullivan）聲稱，「這不僅是對人權的侵犯，也是對那些希望發聲的俄羅斯人的侵犯」。

(YURI KADOBNOV/AFP via Getty Images)

諗翻如果香港有流亡政府，可能呢個 statement 係香港人出先

支持普京
解放美帝

駁唔到

dem狗食撚屎

個世界亂哂龍........

俾俄狗話就知美國有幾墮落

靚抽

竟然畀俄佬批評得黎係中

美國人權

美國幾時學下中國外交部模式回應俄羅斯啊

靚抽

左膠係度玩文革

痴線 俄佬屌美國人權問題 我到底睇緊D乜

竟然出自俄羅斯把口
世界發生咩事

普京識英雄重英雄

抵啦

愛燈力又扮盲睇唔到

連俄佬都可以屌你無人權啊美豬左癌

俄帝

左癌照下鏡,真係唔知醜

1月6日集會的參與者絕不是暴徒，而是和平抗議者。
普京：沒有暴徒，只有暴政

俄佬支持國安法又奶中，支持俄佬最衰過食美心

兒登侵粉鬥黃鬥到做藍絲

好低賤

Teump 如果識玩就串返俄羅斯，打狗都要睇住人頭，隻狗個自己識教，跟手再串柒普京政府同CCP習帝都係全球公敵

想睇埋中國出嘅人權報告敢唔敢批評呢樣嘢

登: 本事務純屬美國內政，外國不得干涉，說三道四

牙祖：仲話冇通俄？

拜登治下 習近平充滿人權

孔子學院又開返
微信，抖音都暫緩執行禁令

普京識玩
挑撥離間

今次我同意普京
仲有豬籮百格助紂為虐

俄羅斯變成正常國家

點止豬閪，全部big tech（除咗Tesla）都有份

左膠：通俄

民主燈塔俄羅斯

俄羅斯講得好啱囉
講真
你民主黨要做總統不如下幾屆先
依家應該等Trump解除個大毒瘤
我大毒瘤清除左之後你想點玩都得

係都要急而家去做搞到成個美國就嚟死咁滯

有好多美國佬讀大學的時候
已被支那思想滲透，孔子學院就係咁
捐錢大學和學生團體，佢哋不自覺已中毒

公道講 沙皇佢拉撚左反對派去坐監 但冇拉佢d支持者

你唔出黎示威 都唔會有人話要擇你名 等你冇工返
或者入再教育營接受民主教育咁

咁咪畀更大口實啲人話通俄
敗登最鍾意話俄羅斯先係敵人中國唔係

因為敗登政府
視俄羅斯而唔係終國為頭號敵人
所以講返人話

個大毒瘤咪 民主黨既得利益者囉

拜登係咪又要返去自我反省

證明俄羅斯都睇唔過眼美國淪落到咁誇張

回力標

起碼俄羅斯唔會畀中國滲透

呢啲呢就仲搞笑
你要利益你要錢應該做嘅嘢係幫手打支那
到時候嗰邊嘅利益任你拎根本就冇問題
在衰啲講句將佢哋Gina嘅新聞或為奴隸做埋你屋企阿4唔使俾錢都仲可以
點解要傷害自己國家

一個好既敵人就好玩
一個廢左既敵人就唔好玩架喇

USA: Russia say three speak four

自從睇左deep state 既野 有d 相信普京係要滅ds

中共已經嚴重威脅到俄羅斯

喺得之前侵壓得住中共

呢家到dem，就等於半個美國企喺中共嗰邊

如果喺三國裡面
就係司馬家族同蜀背後結成同盟，吳就算之前點憎曹操都會幫口

就來俄羅斯都覺得要消滅中囯
支那人一定不能留

因為教大學果堆係越戰之後堆反戰左派，都有小小係因為歷史問題，不過教教下收膠變癌再變偽善利益輸送

班左癌唔會覺得俄佬講中咗
只會覺得係侵侵通俄又一證明

白登：仲唔係通俄門？

人地段聲明有邊句講錯？因人廢言既on9咪你呢啲比人叫兒登咪你呢啲人

之前俄佬都話話美國選舉制度落後暗指郵寄選票cls

又講得啱喎

拜登=敗登

我宣布：左癌=美國藍紅絲

癡線佬講太陽由東邊升起
無咩說服力，但講出事實

你睇下國聯個人權委員會有咩國家先啦

咁似中方遣責美國人權狀況

俄羅斯奶中？傻撚咗啊！大家同個陣營唔代表邊個奶邊個嘅！

佢不嬲都係反新世界秩序

醒少少啦
國際形勢都畀你講到tvb膠劇咁有壞人同好人

仲有就係，喺兒登講兒登，衝出嚟恥笑返自己，你話你係咪弱智

所以同侵咁老友

俄佬奶中？
識唔識分莊閒
中共奶俄炸

契哥奶契弟？
個想法幾新穎呀

政客同商人唔會有「國家」呢個概念

連登仔係咁冇常識㗎喇,到依家都仲有人思想停留喺差唔100年前嘅滿州國咁,成日以為俄羅斯仲想要呢個地方.

普京心諗 我就算同侵侵唔fd 都吹到2句
你個老人痴呆就成日擺明搞9我